17歲男生管攻擊性武器 張潔宜署理主任裁判官：守法意職薄弱判入勞教中心

去年11月11日凌晨，17歲男學生在屯門澤豐街逃避警方追截，期間沿路「棄裝」，遺下汽油彈及鐵鎚被捕，他早前承認一項在公眾地方，裁判官今在屯門裁判法院判刑時接納報告建議，認為被告守法意職薄弱才犯案，判處被告進入勞教中心。

張潔宜署理主任裁判官判刑時指，17歲蔡梓傑男學生所觸犯罪行一般須判處入獄，故不接納以感化令判刑。被告2019年終止中學學業，同年報讀青年學院課程，相信他犯案原於守法意職薄弱。

案情透露，去年11月11日凌晨近5時，警方接報有人在破壞輕鐵銀圍站，執勤間在青松觀見到有3名男子正在攀欄，被告見到警察隨即逃跑。被告先後放棄一個裝有汽油的灰色背囊和鐵鎚，惟最終制服被捕。

Boot camp...

"手足"
"手足做得好好"

守法意識薄弱，香港教育制度唔知幾時有教過法律條文，唔知點教市民守法、乜野係法律

支聯辦守咗基本法22條未？

守法意識薄弱

諗起子華講
法治意識薄弱

呢個官
其中一隻紅官

紅官名單

裁判官葉啟亮 將登上The Magnitsky Act

勞教中心仲大鑊過一般入獄架勞教獄卒比差佬更加暴力

勞教獄卒係藍屍?

手足

勞教係打正旗號以暴力令你以後變成衝紅燈都唔敢嘅鵪鶉
連登search勞教中心，你睇咗嗰幾個你問我答就知

睇下 同囚 套戲就會知咩事
基本上 勞教中心 同 集中營 差唔多

慘了，勞教仲慘過真監獄
比人打到癡線
又雞翼又刨冰

仲衰過坐監 坐成人監柳記好少搞你，如果有外國領事照住佢仲驚過你
相反係勞改d柳記真係痴撚線，班撚樣覺得打到你手斷腳斷先係教好你

勞教所係一定打到仆街

真係要叫議員特別關注沙咀班仆街獄卒

勞教一般坐幾耐

勞教中心, 以前叫勞役中心
同支那概勞改營只係一字之隔

under 20 概最長6個月

坐完勞教應該身心永久受創
如果係我坐完，永遠唔打工，政府養一世，彌補我損失

其實仲有另一種人
出到黎仲更加惡

因為佢捱得過勞教D痴線野

屌你老味
有為青年被港共逼害

唔好理咩藍黃，出名打犯癲。
做勞教獄卒或多或少都有啲變態。

假如勞教獄卒企係香港人果面，無理由會當手足係犯
照你地咁講法 懲教同黑警應該都係一樣咁賤咁暴力...

兒登仔唔肯去考懲教主任

否則都有手足係入面照應下

個撚個思想係好唔成熟

唉...

Lm

其實係好事, 坐監反省下都好, 而家啲90後00後, 心理有缺憾,

絕大部份連蟻都未殺過一隻, 比個汽油彈佢只係會燒鐵閘

push

樓主走先
好快會有人話：“你唔去考差佬善待手足？”

入沙咀正 快3個月慢6個月就出得返黎
要學yes sir thank sir sorry sir仲有唔該同學

屌, 我一直都主張係所有紀律部隊入面霸位搶資源

其實個CONCEPT同選議員搶資源, 霸位, 係無分別

35+ 可以癱瘓議會？

咁點解3000白警唔可以癱瘓警隊？

又話「重建警隊」, 你班友唔入去滲透, 又點重建？

嗱我係真係同意考警，心志堅定又好戲嘅可以去考。

藍幫辦知道你係散仔白狗，好玩囉

大學生升警司級白警, 仲好玩

邵家臻議員為還押手足發起「和你做筆友」計劃

你覺得大學生手足入去做
會唔會升得快過毅進？

5年之後
手足做督察級, 毅進做散仔多,
定係調轉？

用腦PLEASE

清末新軍, 都係咁比革命黨滲透

滲透咗約5年

辛亥革命, 清政府去到尾, 直頭唔想打落去

痴撚線，咁都判入勞教中心，勞教仲辛苦過出面監獄，同同囚電影描寫既野一模一樣

係，勞教中心係地獄中既地獄，比我我寧願坐監都好過係勞教中心

懲教好多都係藍絲來

心志唔堅定, 變做二五仔

外面既手足自然會做嘢

有人會睇少外面既手足既武力？

因為你班仆街唔撚去考去霸位囉

散仔升三柴要排十幾年喎
散仔升幫辦得兩個方法，一：做十幾廿年，由三柴警長咁一級一級上；二：直接考幫辦

問題係起碼去到警司級先叫有話d話事權

中間一比人發現係黃輕則革職，重則屈你CP，精神壓力極大

另一方面，你去到三十幾四十做緊高級幫辦舒舒服服逗緊幾萬，但家室開支又大，一冇份工你就跳樓，你敢出聲？

黑警打到人仆街影曬都可以無事
香港法治真係垃圾